# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-29 16:04+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: main_14.cpp:2
msgid "Select chess set"
msgstr "체스 세트를 선택하세요"

#: main_14.cpp:4
msgid "Select the 3d chess set to use"
msgstr "사용할 3D 체스 세트를 선택하세요"

#: main_14.cpp:6 main_14.cpp:158
msgid "List of available 3d chess sets"
msgstr "사용 가능한 3D 체스 세트 목록"

#: main_14.cpp:8
msgid "Select chess set..  -  Opens a dialog box to select the current chess set."
msgstr "체스 세트 선택.. - 현재 체스 세트를 선택하는 대화 상자를 엽니다."

#: main_14.cpp:10
msgid "Cannot open 3d options save file"
msgstr "3D 옵션 저장 파일을 열 수 없습니다"

#: main_14.cpp:12
msgid "3d options saved to file"
msgstr "3D 옵션이 파일에 저장됨"

#: main_14.cpp:14
msgid "3d options not saved"
msgstr "3D 옵션이 저장되지 않았습니다"

#: main_14.cpp:16
msgid "Cannot open 3d options file"
msgstr "3D 옵션 파일을 열 수 없습니다"

#: main_14.cpp:18
msgid "3d options loaded from"
msgstr "3D 옵션 로드됨"

#: main_14.cpp:20
msgid "Could not read 3d options file"
msgstr "3D 옵션 파일을 읽을 수 없습니다."

#: main_14.cpp:22
msgid "Select 3d chess set to use"
msgstr "사용할 3D 체스 세트를 선택하세요"

#: main_14.cpp:24
msgid "Chess set image"
msgstr "체스 세트 이미지"

#: main_14.cpp:26
msgid "Details of the current chess set"
msgstr "현재 체스 세트의 세부 정보"

#: main_14.cpp:28
msgid "Picture of the current chess set"
msgstr "현재 체스 세트의 사진"

#: main_14.cpp:30
msgid "Create chess set"
msgstr "체스 세트 만들기"

#: main_14.cpp:32
msgid "This dialog box allows you to select the current 3d chess set."
msgstr "이 대화 상자를 사용하면 현재의 3D 체스 세트를 선택할 수 있습니다."

#: main_14.cpp:34
msgid "Click on the down arrow of the drop down choice box"
msgstr "드롭다운 선택 상자의 아래쪽 화살표를 클릭하세요."

#: main_14.cpp:36
msgid "to reveal a list of the available chess sets."
msgstr "사용 가능한 체스 세트 목록을 표시합니다."

#: main_14.cpp:38
msgid "Click on a chess set to see the details and a picture"
msgstr "체스 세트를 클릭하면 세부 정보와 사진을 볼 수 있습니다."

#: main_14.cpp:40
msgid "of the selected chess set."
msgstr "선택된 체스 세트의."

#: main_14.cpp:42
msgid "Click Ok to confirm your selection."
msgstr "선택을 확인하려면 확인을 클릭하세요."

#: main_14.cpp:44
msgid "The chess piece directories with the DirectX files are in the directory -"
msgstr "DirectX 파일이 있는 체스 말 디렉토리는 다음 디렉토리에 있습니다."

#: main_14.cpp:46
msgid "The DirectX piece files can be swapped between the sets"
msgstr "DirectX 조각 파일은 세트 간에 교환될 수 있습니다."

#: main_14.cpp:48
msgid "using Windows explorer."
msgstr "Windows 탐색기를 사용합니다."

#: main_14.cpp:50
msgid "License information -"
msgstr "라이센스 정보 -"

#: main_14.cpp:52
msgid "CC stands for Creative Commons. This license has several variants,"
msgstr "CC는 크리에이티브 커먼즈(Creative Commons)의 약자입니다. 이 라이선스에는 여러 변형이 있습니다."

#: main_14.cpp:54
msgid "but with a free program like Nimzo_3d, it means that you can use"
msgstr "하지만 Nimzo_3d와 같은 무료 프로그램을 사용하면 다음을 사용할 수 있습니다."

#: main_14.cpp:56
msgid "and distribute the model in any reasonable way."
msgstr "그리고 합리적인 방법으로 모델을 배포합니다."

#: main_14.cpp:58
msgid "Here is the link to the full descriptions of the licenses -"
msgstr "라이센스에 대한 전체 설명은 여기에 있습니다."

#: main_14.cpp:60
msgid "is the < Personal use > license for models"
msgstr "모델에 대한 <개인 사용> 라이센스입니다."

#: main_14.cpp:62
msgid "on the Cults3d website."
msgstr "Cults3d 웹사이트에서."

#: main_14.cpp:64
msgid "Basically it means that the model is for your own usage and"
msgstr "기본적으로 이는 모델이 귀하 자신의 사용을 위한 것이라는 것을 의미합니다."

#: main_14.cpp:66
msgid "cannot be re-distributed without the permission of the modeller."
msgstr "모델러의 허가 없이 재배포할 수 없습니다."

#: main_14.cpp:68
msgid "Here is the link to the full description of the license -"
msgstr "라이센스에 대한 전체 설명은 여기에 있습니다."

#: main_14.cpp:70
msgid "New chess sets can be created from 3d models."
msgstr "3D 모델로부터 새로운 체스 세트를 만들 수 있습니다."

#: main_14.cpp:72
msgid "I used Autodesk 3ds Max for this process."
msgstr "이 과정에서는 Autodesk 3ds Max를 사용했습니다."

#: main_14.cpp:74
msgid "You will need a plug-in DirectX converter for 3ds Max."
msgstr "3ds Max에는 DirectX 변환기 플러그인이 필요합니다."

#: main_14.cpp:76
msgid "which can be downloaded from the following links -"
msgstr "다음 링크에서 다운로드할 수 있습니다."

#: main_14.cpp:78
msgid "For newer versions of 3ds Max -"
msgstr "3ds Max의 최신 버전에 대해서는 -"

#: main_14.cpp:80
msgid "For older versions of 3ds Max -"
msgstr "이전 버전의 3ds Max의 경우 -"

#: main_14.cpp:82
msgid "The plug-in should be installed in the 3ds Max plug-ins directory."
msgstr "플러그인은 3ds Max 플러그인 디렉토리에 설치해야 합니다."

#: main_14.cpp:84
msgid "Then you import a piece file into 3ds Max, scale it down to the correct size,"
msgstr "그런 다음 3ds Max로 조각 파일을 가져와 올바른 크기로 축소합니다."

#: main_14.cpp:86
msgid "centre it in the middle of the grids and then export the model to a DirectX file."
msgstr "그리드 중앙에 배치한 다음 모델을 DirectX 파일로 내보냅니다."

#: main_14.cpp:88
msgid "You will have to repeat the scale, centre and export process several times"
msgstr "크기 조정, 중심 및 내보내기 프로세스를 여러 번 반복해야 합니다."

#: main_14.cpp:90
msgid "to get the size of the piece reasonable."
msgstr "조각의 크기를 적당히 조절하세요."

#: main_14.cpp:92
msgid "I found it best to start with the king"
msgstr "나는 왕부터 시작하는 것이 가장 좋다고 생각했습니다."

#: main_14.cpp:94
msgid "and keep the Nimzo_3d program open during the process,"
msgstr "그리고 프로세스 동안 Nimzo_3d 프로그램을 열어 두십시오."

#: main_14.cpp:96
msgid "so that I could monitor the results more easily."
msgstr "그래서 결과를 더 쉽게 모니터링할 수 있었습니다."

#: main_14.cpp:98
msgid "One pitfall to be aware of, is that some 3d models do not have"
msgstr "알아두어야 할 함정 중 하나는 일부 3D 모델에는 다음이 없다는 것입니다."

#: main_14.cpp:100
msgid "UV mapping co-ordinates built into the model."
msgstr "모델에 내장된 UV 매핑 좌표입니다."

#: main_14.cpp:102
msgid "These are needed for the pieces to be wrapped with the bitmap."
msgstr "이는 조각을 비트맵으로 감싸는 데 필요합니다."

#: main_14.cpp:104
msgid "Although there are more complex methods available to create the"
msgstr "더 복잡한 방법을 사용할 수 있지만"

#: main_14.cpp:106
msgid "UV co-ordinates, I found that the built in options are quite adequate."
msgstr "UV 좌표, 내장된 옵션이 매우 적절하다는 것을 발견했습니다."

#: main_14.cpp:108
msgid "With the model selected, you then select the < Modify > option"
msgstr "모델을 선택한 후 <수정> 옵션을 선택합니다."

#: main_14.cpp:110
msgid "from the toolbar in the right hand side panel window."
msgstr "오른쪽 패널 창의 도구 모음에서."

#: main_14.cpp:112
msgid "Then drop down the < Modifier list >  Scroll down the list and"
msgstr "그런 다음 <수정자 목록>을 드롭다운합니다. 목록을 아래로 스크롤하고"

#: main_14.cpp:114
msgid "from the < Object - space modifiers > section click the < UVW Map > option."
msgstr "<객체 - 공간 수정자> 섹션에서 <UVW 맵> 옵션을 클릭합니다."

#: main_14.cpp:116
msgid "Then there are many options to choose from."
msgstr "그러면 선택할 수 있는 옵션이 많이 있습니다."

#: main_14.cpp:118
msgid "I usually select < Shrink wrap > < Fit > < Bitmap fit >"
msgstr "저는 보통 <수축 포장> <맞춤> <비트맵 맞춤>을 선택합니다."

#: main_14.cpp:120
msgid "and then select a square 256 pixel bitmap, like the ones used in Nimzo_3d."
msgstr "그런 다음 Nimzo_3d에서 사용된 것과 같은 256픽셀 정사각형 비트맵을 선택합니다."

#: main_14.cpp:122
msgid "Then select < Export > and choose the DirectX converter from the list."
msgstr "그런 다음 <내보내기>를 선택하고 목록에서 DirectX 변환기를 선택합니다."

#: main_14.cpp:124
msgid "The new directory should have the same format as the existing ones."
msgstr "새로운 디렉토리는 기존 디렉토리와 동일한 형식을 가져야 합니다."

#: main_14.cpp:126
msgid "e.g  < Set l - chess set name by modeller >"
msgstr "예: <세트 l - 모델러가 정한 체스 세트 이름>"

#: main_14.cpp:128
msgid "The letter should be the first free one available alphabetically."
msgstr "해당 글자는 알파벳 순으로 나열된 첫 번째 빈 글자여야 합니다."

#: main_14.cpp:130
msgid "i.e if the last set is < Set k > then the new one should be < Set l >"
msgstr "즉, 마지막 세트가 <세트 k>이면 새 세트는 <세트 l>이어야 합니다."

#: main_14.cpp:132
msgid "If you want an image of your new set displayed in the dialog box"
msgstr "대화 상자에 새 세트의 이미지를 표시하려면"

#: main_14.cpp:134
msgid "them you can make a screen shot of the set with Windows snipping tool"
msgstr "Windows 스니핑 도구를 사용하여 세트의 화면 캡처를 만들 수 있습니다."

#: main_14.cpp:136
msgid "and put it in the new directory.  It should be 250 pixels wide by 200 pixels high."
msgstr "새 디렉토리에 넣으세요. 가로 250픽셀, 세로 200픽셀이어야 합니다."

#: main_14.cpp:138
msgid "You can download a free trial version of Autodesk 3ds Max"
msgstr "Autodesk 3ds Max의 무료 평가판을 다운로드할 수 있습니다."

#: main_14.cpp:140
msgid "if you don't already have one."
msgstr "아직 없으시다면."

#: main_14.cpp:142
msgid "There are also DirectX plug-in converters for the free, 3d model editing"
msgstr "무료 3D 모델 편집을 위한 DirectX 플러그인 변환기도 있습니다."

#: main_14.cpp:144
msgid "program"
msgstr "프로그램"

#: main_14.cpp:146
msgid "but I could not get them to work properly."
msgstr "하지만 제대로 작동하도록 할 수가 없었습니다."

#: main_14.cpp:148
msgid "You may have more success."
msgstr "당신은 더 큰 성공을 거둘 수 있을 것입니다."

#: main_14.cpp:150
msgid "Help on how to create a chess set from a 3d model"
msgstr "3D 모델에서 체스 세트를 만드는 방법에 대한 도움말"

#: main_14.cpp:152
msgid "Save the current 3d options to disk"
msgstr "현재 3D 옵션을 디스크에 저장합니다."

#: main_14.cpp:154
msgid "Load the current 3d options from disk"
msgstr "디스크에서 현재 3D 옵션을 로드합니다."

#: main_14.cpp:156
msgid "Help for select 3d chess set"
msgstr "3D 체스 세트 선택에 대한 도움말"

#: main_14.cpp:160
msgid "There is a set of"
msgstr "세트가 있습니다"

#: main_14.cpp:161
msgid "piece files in each directory."
msgstr "각 디렉토리에 조각 파일이 있습니다."

#: main_14.cpp:163
msgid "Once you have the six"
msgstr "6개가 있으면"

#: main_14.cpp:164
msgid "piece files, make a new sub - directory in"
msgstr "조각 파일, 새 하위 디렉토리를 만듭니다."

#: main_14.cpp:166
msgid "Five new 2d piece sets (version 4.0)"
msgstr "5개의 새로운 2D 조각 세트(버전 4.0)"

#: main_14.cpp:168
msgid "Ten new 3d piece sets (version 4.0)"
msgstr "새로운 3D 조각 세트 10개(버전 4.0)"

#: main_14.cpp:170
msgid "Extra 3d chess set directories were not found on disk,"
msgstr "디스크에서 추가 3D 체스 세트 디렉토리를 찾을 수 없습니다."

#: main_14.cpp:172
msgid "so there are no more 3d sets to choose from."
msgstr "그래서 더 이상 선택할 수 있는 3D 세트가 없습니다."

#: main_14.cpp:174
msgid "There are no 3d chess set directories on disk,"
msgstr "디스크에 3D 체스 세트 디렉토리가 없습니다."

#: main_14.cpp:176
msgid "so 3d graphics will not work."
msgstr "그러니 3D 그래픽은 작동하지 않을 겁니다."

#: main_14.cpp:178
msgid "Some of the new 3d chess sets have many more vertices in the pieces"
msgstr "일부 새로운 3D 체스 세트에는 말의 정점이 훨씬 더 많습니다."

#: main_14.cpp:180
msgid "than the < Original > set, because they were designed for 3d printing"
msgstr "<Original> 세트보다 3D 프린팅을 위해 디자인되었기 때문에"

#: main_14.cpp:182
msgid "If you have an older computer, you may find that it struggles"
msgstr "오래된 컴퓨터를 사용하는 경우 어려움을 겪을 수 있습니다."

#: main_14.cpp:184
msgid "to display the pieces in a timely fashion."
msgstr "적절한 시기에 작품을 전시합니다."

#: main_14.cpp:186
msgid "The set with the highest vertex count is the < Dubrovnik > chess set."
msgstr "정점 수가 가장 많은 세트는 <두브로브니크> 체스 세트입니다."

#: main_14.cpp:188
msgid "So if your computer works well with this one,"
msgstr "따라서 귀하의 컴퓨터가 이것과 잘 작동한다면,"

#: main_14.cpp:190
msgid "it will be fine with all of the others."
msgstr "다른 사람들은 다 괜찮을 거야."

#: main_14.cpp:192
msgid "Save options"
msgstr "저장 옵션"

#: main_14.cpp:194
msgid "Save 3d options"
msgstr "3D 옵션 저장"

#: main_14.cpp:196
msgid "Select .dxo file to save 3d options"
msgstr "3D 옵션을 저장하려면 .dxo 파일을 선택하세요."

#: main_14.cpp:198
msgid "Load options"
msgstr "로드 옵션"

#: main_14.cpp:200
msgid "Load 3d options"
msgstr "3D 옵션 로드"

#: main_14.cpp:202
msgid "Select .dxo file to load 3d options"
msgstr "3D 옵션을 로드하려면 .dxo 파일을 선택하세요."

#: main_14.cpp:204
msgid "Save options..  -  Save the current 3d options to a file."
msgstr "옵션 저장.. - 현재 3D 옵션을 파일에 저장합니다."

#: main_14.cpp:206
msgid "Load options..  -  Load the current 3d options from a file."
msgstr "옵션 로드.. - 파일에서 현재 3D 옵션을 로드합니다."

#: main_14.cpp:208
msgid "Save the current 3d options to a file"
msgstr "현재 3D 옵션을 파일에 저장합니다."

#: main_14.cpp:210
msgid "Load the current 3d options from a file"
msgstr "파일에서 현재 3D 옵션 로드"
